政府要求美領館工作人員及訪客接受病毒檢測

政府表示，已按既定程序跟進兩宗涉及美國駐港澳總領事館人員的新型冠狀病毒初步確診個案，包括安排初步確診人士入院接受隔離，以及要求在同一地點的工作人員及訪客按法例進行檢測。

政府說，兩宗初步確診個案來自同一家庭。在得悉兩名初步確診人士任職美國駐港澳總領事館後，政府已即時聯絡領事館，而衞生防護中心亦已聯絡相關人士，並按機制安排他們入院接受隔離及治療。衞生防護中心已展開流行病學調查及相關的密切接觸者追蹤工作，建議美國駐港澳總領事館安排為其員工進行檢測，及為領事館進行徹底清潔和消毒，以保障領事館工作人員及公眾健康。

發言人說，美國總領事館一直全力配合政府上述各項防疫抗疫工作。

強制肛拭子？

係咪想趁機知道美領館有咩訪客

肯定啦